{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\u200b\\-_,:!=\\[\\]()\"`/]+|\\.(?!\\d)|&[lg]t;|(?!\\b)(?=[A-Z][a-z])","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"In\u00edcio","text":"<ul> <li> Fotografia</li> <li> Nerdices</li> <li> Pensamentos</li> <li> CV</li> </ul> <p>Blog</p> <p>Sobre</p>"},{"location":"about/","title":"\u05d9\u05b5\u05e9\u05c1\u05d5\u05bc\u05e2\u05b7","text":"<p>Esta \u00e9 a se\u00e7\u00e3o \"Sobre o site\". A palavra \"\u05d9\u05b5\u05e9\u05c1\u05d5\u05bc\u05e2\u05b7\" nada mais \u00e9 do que o nome de Jesus na sua escrita original das escrituras. E essa se\u00e7\u00e3o inicia com Ele pois este site foi criado para a honra e gl\u00f3ria do Senhor.</p> <p>N\u00e3o me entenda mal, eu n\u00e3o sei dizer se este site vai conter assim tantas postagem sobre religi\u00e3o, por\u00e9m na minha vida tudo fa\u00e7o para Ele e sendo assim Jesus \u00e9 a base das minhas postagens.</p> <p>Com esse lugar, eu pretendo buscar a sinceridade das minhas ideias para que eu me compreenda e tenha ent\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de colocar minha pr\u00f3pria vida em ora\u00e7\u00e3o, pois ainda sinto como vestindo uma m\u00e1scara diante de Jesus ao falar com ele. N\u00e3o o fa\u00e7o propositalmente, \u00e9 algo que acontece sem querer. A incapacidade de compreender leva a incapacidade de apresentar. Inclusive, desejo que o pr\u00f3prio ato de construir os textos para os posts melhorem a minha escrita e capacidade de exprimir ideias.</p> <p>Contudo, para estas coisas pessoais eu tenho um outro site, parecido com este por\u00e9m hospedado localmente para que ningu\u00e9m veja, pois nela eu desejo sinceridade completa, sem me policiar com informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis. Um lugar para buscar largar os meus pr\u00f3prios \"filtros\" de pensamento, pois ao pensar eu mesmo j\u00e1 impe\u00e7o ideias que julgo rapidamente ser m\u00e1s ou in\u00fateis, mas acredito que o impedimento delas est\u00e1 me prejudicando. Neste site privado, eu mesmo poderei ver e analisar eu mesmo mais profundamente.</p> <p>Mas ent\u00e3o o que sobra para quem n\u00e3o \u00e9 eu? Eu vou utilizar este site p\u00fablico para postar sobre outras coisas diversas tamb\u00e9m, como configura\u00e7\u00f5es do computador, coisas sobre programa\u00e7\u00e3o talvez, algum projeto qualquer, ou coisas sobre religi\u00e3o (sou cat\u00f3lico) que eu aprendi ou mesmo planejo aprender. Tudo isso com o intuito tamb\u00e9m de organizar minhas ideias de aprendizagem no geral.</p> <p>\u00c9 honesto dizer que n\u00e3o devo postar coisas t\u00e3o frequentemente...</p>"},{"location":"blog/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/2018/05/15/ida-ao-ifsc/","title":"Ida ao IFSC","text":"<p>Essa foto foi tirada \u00e0 caminho do IFSC.</p> <p></p> <p>Tirada com: <code>Motorola G3 Turbo Edition</code></p>"},{"location":"blog/2018/05/18/indo-ao-ifsc/","title":"Indo ao IFSC","text":"<p>Essa foto foi tirada \u00e0 caminho do IFSC.</p> <p></p> <p>Tirada com: <code>Motorola G3 Turbo Edition</code></p>"},{"location":"blog/2018/10/10/c%C3%A9u/","title":"C\u00e9u","text":"<p>Tirada com: <code>Motorola G3 Turbo Edition</code></p>"},{"location":"blog/2018/11/24/palmeiras/","title":"Palmeiras","text":"<p>Tirada com: <code>Motorola G3 Turbo Edition</code></p>"},{"location":"blog/2020/03/26/o-flash/","title":"O Flash","text":"<p>Tartaruga do meu irm\u00e3o. O nome dela \u00e9 Flash.</p> <p></p> <p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2020/05/08/flor/","title":"Flor","text":"<p>Essa flor est\u00e1 presente na minha casa. Bonita demais.</p> <p></p> <p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2020/05/08/mais-c%C3%A9u/","title":"Mais c\u00e9u","text":"<p>N\u00e3o d\u00e1 pra faltar fotos do c\u00e9u. O c\u00e9u merece ser apreciado.</p> <p> </p> <p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2020/05/17/borboleta/","title":"Borboleta","text":"<p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2020/05/18/bicho-do-cesto/","title":"Bicho do cesto","text":"<p>Pelo que pesquisei, isso \u00e9 chamado de \"Bicho do cesto\".</p> <p> </p> <p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2020/01/01/lua/","title":"Lua","text":"<p>A melhor foto da lua que j\u00e1 consegui tirar. Coloquei no dia 01/01 pois perdi os metadados dessas fotos e apenas sei que s\u00e3o de 2020.</p> <p> </p> <p>Tirada com: <code>Redmi Note 8 Pro</code></p>"},{"location":"blog/2023/11/29/extens%C3%A3o-pr%C3%B3pria-do-archcraft/","title":"Extens\u00e3o pr\u00f3pria do Archcraft","text":"<p>Eu j\u00e1 tenho uma estrutura de arquivos de configura\u00e7\u00e3o que se comportam como uma extens\u00e3o dessa distribui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m ela sofreu uma grande atualiza\u00e7\u00e3o e eu vou ter que mudar algumas coisas. Instalei ela numa m\u00e1quina virtual para ver o que mudou e eu poder organizar os arquivos.</p> <p>Eia, pois, algumas preocupa\u00e7\u00f5es. Eu desejo ter os arquivos de configura\u00e7\u00e3o, novos temas, novos softwares, et cetera de forma a n\u00e3o esbarrar no sistema original e tamb\u00e9m manter a mesma filosofia com outros softwares al\u00e9m da distro, como o oh-my-zsh e o nvChad, por exemplo. Assim, que meus arquivos contenham carreguem as mudan\u00e7as que eu desejo, por\u00e9m que eles n\u00e3o impe\u00e7am a atualiza\u00e7\u00e3o f\u00e1cil destes pacotes (o pr\u00f3prio Archcraft, o oh-my-zsh, o nvChad, et cetera.).</p> <p>Contudo, vejo que n\u00e3o poderei fazer isso com perfei\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o poderei deixar tudo intacto e apenas construir por cima. Digo isso pois j\u00e1 sei que irei mudar coisas da distro, como desinstalar o vim, por exemplo, j\u00e1 que n\u00e3o o uso e a configura\u00e7\u00e3o do Archcraft deixa arquivos referentes ao vim na $HOME (n\u00e3o gosto disso). Al\u00e9m disso, arquivos referentes ao zsh tamb\u00e9m mudar\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com as vari\u00e1veis do sistema ajustadas corretamente, isso n\u00e3o deve dar problema. Logo ap\u00f3s installar o Archcraft eu poderei mover os arquivos para os seus devidos lugares e dar\u00e1 tudo certo.</p> <p>Tamb\u00e9m quero tomar cuidado para apenas manter na pasta de dotfiles as coisas que eu realmente personalizo, e n\u00e3o arquivos que s\u00e3o gerados automaticamente pelos aplicativos e os quais eu nem edito. Assim mantenho as coisas mais simples, com mais vis\u00e3o do que eu realmente preciso me preocupar para manter a sincronia das minhas configura\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de poupar espa\u00e7o nos servidores do GitHub.</p> <p>Observando a nova atualiza\u00e7\u00e3o, eu vejo que mesmo que eu mude os arquivos e scripts dos novos temas para os lugares novos, eu ainda precisarei esperar atualizar para mud\u00e1-los para os novos padr\u00f5es. Vale dizer que, at\u00e9 o momento, s\u00f3 me preocupei com as configura\u00e7\u00f5es do Openbox. S\u00f3 irei me preocupar com os bspwm depois de atualizar.</p> <p>Vou listar as coisas que quero tirar da <code>$HOME</code> da instala\u00e7\u00e3o rec\u00e9m feita do Archcraft. Quero deixar documentado para uma futura visita, caso algo seja crucial deixar eu posso vir e mencionar no post:</p> <pre><code>.icons/\n.mpd/\n.ncmpcpp/\n.vim_runtime/      # desinstalar o vim (deixando apenas o Neovim)\n.bash_logout       # quero usar apenas o zsh para o terminal\n.bash_profile      # quero usar apenas o zsh para o terminal\n.bashrc            # quero usar apenas o zsh para o terminal\n.dmrc\n.face\n.fehbg\n.gtkrc-2.0\n.hushlogin\n.vimrc             # desinstalar o vim (deixando apenas o neovim)\n.zcompdump...      # deixar apenas um .zshenv para ajeitar as coisas\n.zcompdump...zwc   # deixar apenas um .zshenv para ajeitar as coisas\n.zsh_history       # deixar apenas um .zshenv para ajeitar as coisas\n.zshrc             # deixar apenas um .zshenv para ajeitar as coisas\n</code></pre>"},{"location":"blog/2023/11/29/dotfiles/","title":"dotfiles","text":"<p>Atualmente eu mantenho meus arquivos de configura\u00e7\u00e3o como arquivos que na verdade s\u00e3o links simb\u00f3licos para uma outra pasta onde os edito e controlo, a pasta <code>~/.dotfiles</code>. De l\u00e1, posso fazer os links irem para seus lugares corretos usando o programa stow.</p> <p>Esse post \u00e9 pra documentar a mudan\u00e7a que desejo fazer para simplificar a estrutura da pasta <code>~/.dotfiles</code>. Atualmente ela est\u00e1 feita de tal forma que n\u00e3o preciso usar um arquivo <code>.stow-local-ignore</code> e posso selecionar os arquivos a serem \u201clinkados\u201d ao sistema por aplicativo, por\u00e9m, as vezes em que isso foi \u00fatil foram extremamente raras. Estou optando por me desfazer deste esquema para simplificar a estrutura e assim a pasta de configura\u00e7\u00f5es fica simplesmente com a \u201ccara\u201d da pasta $HOME.</p> <p>Atualmente a estrutura da pasta est\u00e1 assim:</p> <pre><code>.\n\u251c\u2500\u2500 .git\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 ...\n\u251c\u2500\u2500 .gitignore\n\u251c\u2500\u2500 README.md\n\u251c\u2500\u2500 dmscripts\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 dmscripts\n\u251c\u2500\u2500 home\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .zshenv\n\u251c\u2500\u2500 install\n\u251c\u2500\u2500 lf\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 lf\n\u251c\u2500\u2500 local\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .local\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 share...\n\u251c\u2500\u2500 lsd\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 lsd\n\u251c\u2500\u2500 mpv\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 mpv\n\u251c\u2500\u2500 nvim\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 nvim\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 nvim.old\n\u251c\u2500\u2500 oh-my-zsh\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 oh-my-zsh\n\u251c\u2500\u2500 openbox\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 openbox\n\u251c\u2500\u2500 packages\n\u251c\u2500\u2500 rofi\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 rofi\n\u251c\u2500\u2500 shell\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 shell\n\u251c\u2500\u2500 sxhkd\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 sxhkd\n\u251c\u2500\u2500 uninstall\n\u251c\u2500\u2500 yay\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 yay\n\u251c\u2500\u2500 zathura\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 .config\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 zathura\n\u2514\u2500\u2500 zsh\n    \u2514\u2500\u2500 .config\n        \u2514\u2500\u2500 zsh\n</code></pre> <p>E vou mudar para algo assim:</p> <pre><code>.\n\u251c\u2500\u2500 .config\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 dmscripts\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 config\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 lf\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 lfcd.sh\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 lfrc\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 lsd\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 config.yaml\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 themes\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 mpv\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 input.conf\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 mpv.conf\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 watch_later\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 nvim\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 lua\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 nvim.old\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 coc-settings.json\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 colors\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 init.vim\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 plugin-configs\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 snippets\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 spell\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 oh-my-zsh\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 custom\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 openbox\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 polybar\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 scripts\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 rofi\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 config.rasi\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 config.rasi.bkp\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 themes\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 shell\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 aliases\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 sxhkd\n\u2502   \u2502   \u251c\u2500\u2500 bindings\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 sxhkdrc\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 yay\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 config.json\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 zathura\n\u2502   \u2502   \u2514\u2500\u2500 zathurarc\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 zsh\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 .zcompdump\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 .zcompdump-arch-5.9\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 .zprofile\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 .zshrc\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 plugins_configs\n\u251c\u2500\u2500 .git\n\u2502   \u251c\u2500\u2500 ...\n\u2502   ...\n\u251c\u2500\u2500 .gitignore\n\u251c\u2500\u2500 .local\n\u2502   \u2514\u2500\u2500 share\n\u2502       \u251c\u2500\u2500 applications\n\u2502       \u2514\u2500\u2500 themes\n\u251c\u2500\u2500 .stow-local-ignore\n\u251c\u2500\u2500 .zshenv\n\u251c\u2500\u2500 README.md\n\u251c\u2500\u2500 install\n\u251c\u2500\u2500 packages\n\u2514\u2500\u2500 uninstall\n</code></pre>"},{"location":"blog/2023/11/29/minha-distribui%C3%A7%C3%A3o-linux/","title":"Minha distribui\u00e7\u00e3o Linux","text":"<p>Eu uso o Arch Linux j\u00e1 a alguns anos, gosto muito dela. Gosto do gerenciador de pacotes <code>pacman</code> e de poder modular as coisas do jeito que quiser, mantendo ela leve (mesmo que tenha espa\u00e7o e hardware para um ambiente linux mais convencional), enfim, \u00e9 um gosto que tenho.</p> <p>Algum tempo atr\u00e1s descobri a distribui\u00e7\u00e3o Archcraft. Ela \u00e9, obviamente, baseada no Arch Linux e \u00e9 simples na sua constru\u00e7\u00e3o, seguindo a linha de como eu mesmo vinha montando o sistema com o Arch original. Inicialmente instalei ela para ver como ela era constru\u00edda, os pacotes que eram utilizados, como era o sistema de trocar os temas. Eu j\u00e1 tinha uma ideia e um princ\u00edpio de um script juntamente com uma estrutura de arquivos para gerar um utilit\u00e1rio que possibilitasse mudar completamente a apar\u00eancia do ambiente rapidamente e quando eu quisesse, mas ent\u00e3o antes de seguir em frente e aumentar a complexidade do que eu j\u00e1 tinha, fui ver como essa distribui\u00e7\u00e3o havia feito.</p> <p>Eu acabei ficando no pr\u00f3prio Archcraft por bastante tempo e at\u00e9 pensei recentemente em voltar ao Arch original. Eu queria retirar algumas coisas do Archcraft, para mim utilizar o Oh My Zsh \u00e9 demais para o que quero do zsh, al\u00e9m de que essa distribui\u00e7\u00e3o deixa por padr\u00e3o v\u00e1rias coisas na pasta home e eu n\u00e3o gosto disso. D\u00e1 para ajeitar algumas das coisas, por\u00e9m eu n\u00e3o queria ficar preso em ter que ajeitar novamente quando fosse atualizar a distribui\u00e7\u00e3o. Por isso, o Arch original parece mais simples, no sentido de ser exatamente como eu o fizer.</p> <p>Contudo, o pessoal do Archcraft t\u00eam mais conhecimento e dedica mais tempo na constru\u00e7\u00e3o da estrutura da distro ao mesmo tempo que eles seguem uma linha da qual lembra o que eu tendo a fazer. Para que eu n\u00e3o gaste mas muito tempo eu decidi continuar com o Archcraft e fazer uma extens\u00e3o dele mesmo para as configura\u00e7\u00f5es que eu quiser e me preocupar apenas com pacotes adicionais que eu queira, n\u00e3o com todos. Assim eu j\u00e1 parto de um lugar que eu gosto e que pode ser instalado com um instalador gr\u00e1fico (que \u00e9 uma boa, pois da \u00faltima vez que tentei utilizar o script de instala\u00e7\u00e3o do Arch Linux, eu n\u00e3o consegui fazer o particionamento com Windows e Arch partilhando SSD + HD e tive que ir na instala\u00e7\u00e3o mais manual do Arch).</p> <p>Para atualizar para a \u00faltima vers\u00e3o da distro eu vou precisar reinstal\u00e1-la, pois ela recebeu uma grande atualiza\u00e7\u00e3o. Junto a isso, eu tenho curiosidade de instalar o Pop! Os novamente e ver como \u00e9 utilizar ele com a op\u00e7\u00e3o que o deixa ele organizando as janelas (gosto de utilizar tiling window managers), por\u00e9m, o instalador dele est\u00e1 exigindo um espa\u00e7o na parti\u00e7\u00e3o /boot que eu n\u00e3o tenho agora, exigindo tamb\u00e9m uma reinstala\u00e7\u00e3o do sistema.</p> <p>Eu curto utilizar tiling window managers porque eles s\u00e3o extremamente leves. Quando eu pressiono o atalho para abrir o terminal a resposta \u00e9 praticamente instant\u00e2nea, eu gosto disso e n\u00e3o \u00e9 assim quando estou num gerenciador de janelas flutuantes. Gosto muito do i3wm, mas como o Archcraft j\u00e1 vem com o bspwm eu vou dar uma chance a ele (e tamb\u00e9m vou deixar o Hyperland de lado por agora j\u00e1 que o Wayland precisaria de uma aten\u00e7\u00e3o especial sem utilizar uma distro que j\u00e1 o tenha com as coisas ajeitadas por padr\u00e3o). O Archcraft tamb\u00e9m j\u00e1 vem com uma op\u00e7\u00e3o legal se eu quiser ir para um ambiente de janelas flutuantes, que \u00e9 o gerenciador de janelas que eu uso atualmente, o Openbox.</p> <p>Agora eu tenho que ajeitar minha extens\u00e3o do Archcraft para ent\u00e3o reinstal\u00e1-lo e j\u00e1 poder utilizar os meus dotfiles. Quero n\u00e3o mexer na estrutura geral, por\u00e9m o que eu conseguir deixar fora da /home eu vou. Muito desse trabalho j\u00e1 foi feito usando o xdg-ninja e ser\u00e1 mantido.</p>"},{"location":"blog/2024/05/03/sobre-o-m%C3%A9todo-cient%C3%ADfico-n%C3%A3o-descrever-a-realidade/","title":"Sobre o m\u00e9todo cient\u00edfico n\u00e3o descrever a Realidade","text":"<p>O m\u00e9todo cient\u00edfico n\u00e3o descreve a Realidade. Ele n\u00e3o tem capacidade para isso.</p> <p>A aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo consiste em tirar o objeto de estudo da sua realidade (quero dizer \"tirar de onde est\u00e1 naturalmente\") e aplicar a ele a\u00e7\u00f5es humanas e o que se tem ao final \u00e9 a resposta do objeto de estudo \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanas. E isso n\u00e3o \u00e9 a realidade.</p> <p>N\u00f3s acessamos a realidade com os sentidos e a \"retemos\" na intelig\u00eancia. No meio disso, h\u00e1 o processo de aprendizado que \u00e9 um conjunto de associa\u00e7\u00f5es. Ou seja, o que \u00e9 capaz, em n\u00f3s, de chegar \u00e0 realidade \u00e9 a L\u00f3gica. O m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e9 apenas um instrumento para obtermos informa\u00e7\u00f5es, mas o output dele n\u00e3o \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o da realidade. Para absorv\u00ea-la, \u00e9 necess\u00e1rio subjugar o entendimento a ela, e n\u00e3o aplac\u00e1-la com os experimentos, ainda que uma a\u00e7\u00e3o assim possa ser bastante \u00fatil.</p> <p>No entanto, para chegar a Realidade com 'R' mai\u00fasculo, ou seja, o entendimento da uni\u00e3o de todas as coisas, naturais e sobrenaturais, n\u00e3o h\u00e1 outro jeito sen\u00e3o submeter a intelig\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o Divina que pode lhe infundir o conhecimento na alma (psiqu\u00ea = alma em grego -&gt; \u03c8\u03c5\u03c7\u03ae (pron\u00fancia: psych\u00e9)).</p>"},{"location":"blog/2024/04/28/sobre-a-devo%C3%A7%C3%A3o-aos-santos/","title":"Sobre a devo\u00e7\u00e3o aos Santos","text":"<p>Quando nos interessamos por um hobby, \u00e9 comum que encontremos pela internet algu\u00e9m excepcionalmente bom naquilo.</p> <p>Essa pessoa mostra no resultado das suas a\u00e7\u00f5es que \u00e9 poss\u00edvel fazer aquelas coisas com um n\u00edvel muito alto de destreza e sem ela n\u00e3o saber\u00edamos que era poss\u00edvel chegar a isso.</p> <p>Ela nos inspira.</p> <p>Numa forma parecida, quando queremos atender ao chamado universal da Santidade e da Sabedoria, os Santos canonizados pela Igreja s\u00e3o as tais pessoas que viveram suas vidas na excel\u00eancia e que devem ser nossas inspira\u00e7\u00f5es.</p> <p>De forma que frases com a ideia \"a inspira\u00e7\u00e3o deve ser somente Jesus\" n\u00e3o servem para contra argumentar. Ao seguir tal ideia, o indiv\u00edduo vai comparar o pr\u00f3prio comportamento com o de Jesus e vai dizer \"ah mas ele \u00e9 assim porque \u00e9 Homem e Deus\" quando n\u00e3o conseguir imitar a Cristo numa quest\u00e3o.</p> <p>A\u00ed ent\u00e3o surgem os Santos como grandes amigos. \u00c9 verdade que eles t\u00eam (assim como quase todo ser humano) toda a tend\u00eancia para o mal causada pelo pecado original (com exce\u00e7\u00e3o de Maria Sant\u00edssima)e que tamb\u00e9m \u00e9 causa de uma tremenda ignor\u00e2ncia. Contudo, sendo pessoas como n\u00f3s, apenas humanos, foram Santos!</p> <p>Essa perspectiva j\u00e1 lhes d\u00e1 uma medida excelente de como n\u00f3s podemos amar a Deus. Nos permite sonhar. Tira o sentido de toda a avers\u00e3o que muitos t\u00eam com os Santos.</p> <p>Nem entrei no fato de que eles est\u00e3o no C\u00e9u e podem ser poderosos e ativos aux\u00edliadores se para isso pedirmos sua intercess\u00e3o aqui em terra. Mas essa \u00e9 outra hist\u00f3ria.</p>"},{"location":"blog/archive/2024/","title":"2024","text":""},{"location":"blog/archive/2023/","title":"2023","text":""},{"location":"blog/archive/2020/","title":"2020","text":""},{"location":"blog/archive/2018/","title":"2018","text":""},{"location":"blog/category/pensamentos/","title":"Pensamentos","text":""},{"location":"blog/category/catolicismo/","title":"Catolicismo","text":""},{"location":"blog/category/nerdices/","title":"Nerdices","text":""},{"location":"blog/category/linux/","title":"Linux","text":""},{"location":"blog/category/fotografia/","title":"Fotografia","text":""},{"location":"blog/page/2/","title":"Blog","text":""}]}